# 1.鬼怪屋-场景
顾名思义，这类故事如同在鬼怪屋中游戏一样，指在有限的空间内，因某些可耻的原因（通常是贪婪），导致了可怕的事情发生。

「生存」是这类电影中的原始情感。

「屋子」代表有限的空间，比如海边小镇、太空船、一套房子、一座孤岛，必定会有无耻之事，比如贪婪、疯狂、科学实验等等引发混乱，促使鬼怪诞生，剩下的就是“追踪和躲藏”。

⚠️注意：要记得给鬼怪增加新纠葛并引发观众的惊叫。

想想古希腊的牛头人身怪物，半人半牛、处死罪犯的迷宫，这是鬼怪故事的原型。